國際特赦組織呼籲Google放棄研發「河蟹版」搜索引擎 警告計劃將成危險先例

有外媒早前報道，Google正實行「Dragonfly」計劃，研發「河蟹版」搜索引擎，重返中國市場。國際特赦組織昨日發起全球請願，呼籲Google行政總裁皮查（Sundar Pichai）放棄計劃。

組織指，Google的計劃將無可挽救地損害用戶對公司的信任，警告計劃將成危險先例，讓政府可濫用權利。組織的技術及人權研究員Joe Westby認為，Google作為世界第一的搜索引擎，應爭取自由獲取信息的互聯網，並非支持中國政府的反烏托邦替代品。他又表示，Google不少員工都反對此計劃，不願幫助中國控制信息和迫害異見者，組織將支持Google員工，呼籲Google行政總裁皮查（Sundar Pichai）放棄計劃。

9名Google員工昨日亦組織聯署，呼籲取消「Dragonfly」計劃。他們認為計劃令Google成為壓迫和侵犯人權的同謀，不願透過技術幫助強勢壓迫弱勢，聯署已有超過50名員工參與。